想入行做 data recovery

有冇巴絲做緊呢行，想問下有乜嘢設備要投資？自己開檔做，唔係打工。
各位指點吓啦，唔該。

投資: 無塵間

最常見
1. 隻harddisk壞左想做recovery
2. 只係就咁del左個file想recovery返

做得1， 做埋2應該無難道。
問題係唔知點入行，買乜equipment ?

如果要開蓋的話，係送去 out source 嘅無塵間攪，唔會有人咁on 9 去起個 無塵間只係做呢樣野，根本無可能回到本。

唔開蓋學咩人叫data recovery,
要開蓋就out sources 你不如叫自己做中介啦，
定係諗住淘寶買底板換bios 就開檔
唔好害人啦

大陸有出無塵機，體積約一部單門雪櫃。

買部硬件Data recovery既機，唔係好貴，幾萬蚊就有。

買隻Data recovery既軟件，我用Active Partition Recovery Ultimate，我救過3隻Fast Initialise 左既Raid 5 harddisk, $1600左右

學習各種Raid原理

明白以下2點：
Fast Initialise, 有得救；
Full initialise, 可以叫客人返屋企，無得救。

學習OS開機原理，咩叫Master Boot Record, boot record

Partition只係一個數字Mark底該partition 既開始位置，同結束位置，如果delete左個partition, 只要重新寫入該partition既開始位置，結束位置，然後用「非破壞性儲存」，資料就會出返晒黎。

明白Raid card build完raid既資料，係存左一份係raid卡度，及Harddisk內都有一份，所以壞raid card, 只需將harddisk raid 資料import返入raid card就得。

暫時諗到係咁多

唔該青， 你真係好人
os 嘅嘢大致上我都了解， raid 嘅唔同 level 嘅儲存特性亦都有知識。
因為以前喺香港嘅時間，幫襯過呢啲公司，頭尾洗左無10萬都8萬去救data。覺得如果外國開，睇下可唔可以揾到食。
如果唔介意，想問下其實 hardware equipment 加 software (好似你之前所講) ，係咪即夠應付大部份情況？當然，我知道嘅係：physical damaged (例如死磁頭)咁就真係要去無塵間開棺。
死 ssd 會點救？

所以咪即係叫你唔好做

個Hardware 主要用途係幫你整返個Raid出黎，讀Harddisk 內既Data。

但如果張Raid卡無壞，可以用返原本部機，然後用我講個隻軟件都可以讀到Harddisk內既資料。

有d係死Harddisk上面塊板既話，就可以搵返同Model既Harddisk拆落黎換，淘寶係你既好朋友。

死SSD，放棄

呢個大陸佬都做緊呢D
好西利下